《刺針》主編指西方國家將疫情大流行歸咎中國是為掩飾失敗，而呢條主編2015年攞過中國政府友誼獎

《刺針》主編指西方國家將疫情大流行歸咎中國是為掩飾失敗
國際醫學期刊《刺針》主編霍頓在英國《衛報》撰文，指西方國家試圖將新型冠狀病毒大流行歸咎中國，是為了掩飾他們的失敗。霍頓指，中方確實需要澄清一些關於疫情的問題，但目前反華的規模已大大超出中國科學家在今次疫情中作出的貢獻，不成比例。 他讚揚中國科學家，早在1月指出新病毒對人類的威脅，又指是中國科學家首次記錄人傳人病例，而且是最先完成病毒基因排序，並率先警告疫情大流行的威脅。中國科學家亦採取了果斷及負責任的行動，建議盡早封城以阻斷病毒傳播，協助實行嚴格的隔離政策，並建立方艙醫院。霍頓指，相比當年中國政府應對沙士疫情的手法，今次中國醫生迅速向中國政府發出預警，中國政府隨即向全世界發出警告，但西方國家並沒有聽取這些警告。

原文網址：

理查德·查爾斯·霍頓（Richard Horton（英語：Richard_Horton_(editor)）），世界醫學編輯協會（World Association of Medical Editors）首任主席、美國科學編輯委員會（US Council of Science Editors）前主席，倫敦衛生與熱帶醫學院、倫敦大學學院、奧斯陸大學榮譽教授，伯明翰大學、哥德堡大學、于默奧大學榮譽博士，獲2007年Edinburgh Medal、2009年Dean’s Medal from Johns Hopkins School of Public Health、2011年美國國家醫學院（US National Academy of Medicine，原US Institute of Medicine）外籍院士、2015年中國政府友誼獎、2016年歐洲Andrija Stamper medal、2017年Edwin Chadwick Medal。

中國政府友誼獎，是中國政府為表彰在中國現代化建設和改革開放事業中作出突出貢獻的外國專家而設立的最高獎項，由國務院授權國家外國專家局于1991年正式設立。“友誼獎”每年約產生50名獲獎者，國慶逢五逢十則將評選約百名。

代表D咩

代表又係朴世路

有證據就要多啲人知，
應post係，Twitter、YouTube、Facebook、Wikipedia！
記得backup資料。

呢個鬼頭對中國現代化建設和改革開放事業中真係有突出貢獻

佢自己講過咩

又7又俾人收買

他讚揚中國科學家，早在1月指出新病毒對人類的威脅

依家就話中國1月已經出聲
但係佢自己1月係twitter就講到冇乜威脅

主子落咩order咪講咩
精神分裂呢啲基本啦

警告？佢又唔提支那醫生點比人滅聲
支那控制既世衛點樣話病毒唔會人傳人

2015年強國喉舌有報過柳葉刀主編挪咗強國友誼獎，可以周圍宣揚下威水史。

垃圾文妓

兩次沙士 都係中共隱瞞疫情 同縱容野味市場

開去學術台睇吓學術台有冇人可以喺學術圈嗰度正視聽啦

呢啲鬼佬個樣特別面目可憎

可以點針對佢